印度有樣學樣邊境修路 中國惱羞成怒

中國與印度繼續在洞朗對峙，不過印度決定仿效中國，修築1條從拉達克（Ladakh）經馬爾斯米克拉（Marsimik La）隘口到熱泉（Hot Spring）的道路。此舉引發中國氣得跳腳，直說印度自己打臉，完全忘了自己也是因為修路才挑起爭端的「肇事者」。

《The India PRESS》日前報導，印度國務院通過建設道路案，將在1萬8634英尺高的馬薩米克拉隘口興建長32.9公里的道路，耗資120.58億盧比，完成後將可以讓印度安全部隊順利進入拉達克地區以東的偏遠地區。官員還透露，還有其他73條道路也在建設。

不過這個消息傳到中國耳裡，聽了實在不是味道。中國外交部發言人華春瑩24日在例行記者會上痛批，印度內政部批准建設1條從馬爾斯米克拉到熱泉的公路，馬爾斯米克拉到班公湖西北端僅20公里，印度在該地區修路，無助和平與穩定，而印方在中印邊界相關問題上說一套做一套，是自己在打自己的臉，對緩和當前兩國邊境地區的局勢也沒有幫助。

中國似乎忘了，因為該國在今年6月中旬於洞朗地區修築公路，引發不丹緊張，才向印度求援，之後印度派兵進駐洞朗地區，中、印兩國軍隊就此在該地區形成對峙局面至今。

自打嘴巴

大陸封鎖消息，完全唔會有人知
話知大陸佬塊面腫過豬頭

印度起路咪又係唔敢打

以彼之道還施彼身

中共仲唔激到爆炸

見解放軍咁抽得仲唔嚇死

淨係識出口術,樓下個阿伯都勇武過你

叫解放軍修路可以會暈低

人地印度內政關你撚事咩支那人

Rap咗出嚟